玻璃心又來了！「贏國」媒體：日本贏得不光彩

玻璃心又來了！「贏國」媒體：日本贏得不光彩

周二世盃H組賽事，日本以2:1擊敗10人應戰的哥倫比亞，但所失的一球，門將川島永嗣犯錯，未能接穩祖安昆特路主射的罰球，皮球已過白界線。川島當時意圖將皮球撥出門線外，在《北京晚報》記者撰寫的賽後文章中，認為是欺騙的行為，或者該記者的民族情懷內心作祟，標題也寫上「赢球了也留下不光彩的『欺騙』」。

在這篇賽後報告中，記者在描述哥倫比亞扳平的一球時，這樣寫：「就在皮球已經很明顯地越過球門線後，日本門將川島永嗣有意將皮球撥出門線外後，他抱著皮球，一邊走，一邊右手伸出食指，向裁判員表示這球並沒有進。這個進球非常清晰，無論是在錄像回放，還是通過皮球內置的芯片技術，都可以明確地判斷，此球進球有效。」

他其後再加強烈的個人觀點，斥責這位日本門將蓄意欺騙，令日本贏得欠光彩：「主裁判沒有搭理川島永嗣的無理要求，而川島永嗣這種具有明顯欺騙的行為，為自己和日本隊都留下了不光彩的一筆。眾所周知，本屆世界盃採用了門線技術和內置芯片技術，進球與否不存在誤判。儘管如此川島永嗣非常清楚自己是將皮球撥出門線外，仍然企圖以一種不誠實的行為而獲利。這是不符合公平競賽精神的，是無法抹去的不光彩記錄。」

國內媒體早前已出一片文章，指中國國家隊雖然未能殺入今屆世盃，仍是今年的最大贏家，列出11點指中國壟斷世盃，包括比賽用球、球衣以至不少世盃相關的商品，都由國內公司生產，而且連俄國酒吧內的小龍蝦，都是中國進口。廣告贊助費及活動也不少，連買票入場的觀眾，都很多是中國人，代表中國在今次世盃貢獻良多，看來「強國」已強到變「贏國」。

垃圾支那

因為人地輸得好光采, 舉世聞名

嬴國又嬴

踢場波都要搞政治
btw

精神勝利法

支那波今年爆咗幾多粒

強國真係on99，咩事都要認撚叻

白撚癡守籠個個都會咁做啦

連毒果都用贏國 真係深入民心

係啦係啦 中國入咗未呀咁？

小日本要學習一下咱們贏國國足
輸了4球,贏了風度
人家哥倫比亞沒full team，也不好意思盡全力
我堂堂國足也只出30%實力，一盡地主之誼

主裁判沒有搭理川島永嗣的無理要求
咁都計被人入咗，咁最後都係贏
唔明有幾唔光彩

贏國幾時踢首場
支持贏國

踢左啦 唔知幾多年前

贏國一定贏到世界盃

好似諾貝爾獎咁自己搞一個

孔子和平獎

嬴國要嬴有幾難
不過習總堅持永不爭霸咋

贏國輸得最光采啦

孔子世界盃

用頭搥同十二碼贏波 沒有不光彩

總撚之贏国輸都贏啦

贏國搵次入下32強 到時我一定買飛入場睇

睇下贏足被日本隊踢幾多粒

有條友=全部香港人

係孔子蹴鞠盃

講緊大陸同日本，無啦啦扯埋香港

你又唔好話wor，呢d統戰洗腦法，對就d劣等又智力尚未開發既人係work架

小心d寫
雜種俾侵侵撚緊
而家想呃日本開晶片廠
總理已經去左日本一次
係咪想搗亂？

個罰球都判得衰喇 明明日本仔俾人撞

真心希望睇到我國能夠打入世界杯

之後場場比人撚狗咁撚大比數輸波比全世界恥笑

其實啲大陸哩真係咪出嚟柒，見到中蟈咁，真係覺得佢哋冇資格參加但做觀眾都唔光彩。條撚樣第一次睇波？ 根本呢啲事成日發生

支那又無得踢 關你咩事

贏國踢都冇得踢 唔會輸 又贏多次

講「欺騙」，「中國」認第二，地球上都無其他國家敢第一！

第一日睇波咩

就算係自己出界都指話係人地出架啦

唔記得左支那無得踢添

唔好又屈中國人玻璃心啦

根本好多人都覺得日本踢得好
成日老作人地玻璃心做乜？？？？

贏國贏到32強都冇

滅國死全族啦支那狗

人地媒體係形造緊玻璃心嘅贏國人
而媒體嘅目的係討好主子
而主子冇屌柒呢班媒體
即係贏國嘅管理手法係想啲人自悲
睇得出係贏國唔想啲人太集中理自己本地嘅問題
所以就要轉移佢地啲視線一齊排外
的確上歷史中係好多呢方面嘅例子

贏國每屆都保持一球不失
震驚世人

仲一球都冇入過 要比個和平獎

自己搞個孔子盃都未必贏到

指中國國家隊雖然未能殺入今屆世盃，仍是今年的最大贏家

其實已經發生過
當年2002cctvb一班撚屌幫強國打晒飛機f22都射撚埋落黎咁濟，點知就整場0:5巴西
班撚屌講波聽撚到我笑
不過當年強國仲未咁撚乞人憎先少人恥笑

啱呀ching, 當年中國未咁乞乞憎

而家好想睇

大陸媒體同大陸人其實好多時唔係同一諗法, 你睇微博好多中國人都話唔鍾意日本, 但佢地的確踢得唔錯

但媒體係唔會提依種事

當年批鬥破壞曬啲中原文化
搞到成班人成個生番冇曬以禮待人個種態度
毛魔呢個講法唔係冇原因

我都有留意強國人討論足球，其實大部份算理性識波，日本真係未見話有矛招

我都想，到時跑山都要跑返嚟瞓身買對家

贏國今屆邊組

但係班撚屌cctvb聽到我開波前要mute，輸第二粒先開返聲聽下仲有咩可以講
點知一樣無恥到核爆

強國冇踢，但贏得尊重

強國勁到連世盃前熱身賽都冇邊隊敢同佢地打

摷野講既能力，真係世界第一

支那入到32強先至好講啦

根本係哥倫比亞撞人先，球證俾哥倫比亞射罰球已經ON9
黑哨到咁正常都去否定球證

我驚擴充到48強都無佢份

酸到爆

抗日奇俠呢？

眾所鳩知蠃蟈又蠃

咁中國的確幾有體育精神，今屆一張黃牌都未有

講無恥贏國真係無得輸

中國今次世界盃冇輸過一球

咁似猁

世界盃可以用小龍蝦打飛機, 太強大鳥

嬴國應該好多人呢場 jump

天可汗盃

佢地有妄想症

申辦世界盃先有機
不過要係自己人面前出醜

9成大陸睇波既人
都支持日本

1.亞洲球隊
2. 佢地買左日本

最緊要香港人buy架姐
撚有人care事實真相咩

香港人笑人都唔使本
柒左咪潛水扮冇野走人
一直都係咁

環時+1分

睇下施斯嘅下場就知道

問下佢哋今年中國隊有冇份踢世界盃咪得囉

贏国啲小龍蝦

唔知班遊客食左幾多元素週期表落肚呢

尋晚d人話傷害了13億人感情原來係真的

世界盃決賽中國連續不敗紀錄成最後贏家

真正屌蝗國足球先係蝗國足球支持者，

有條片有個官媒記者採訪睇完外圍賽球迷，個個訪問都嬲到屌鳩蝗足，記者拎隻閪都河唔到

吹捧蝗足踩低人地多數官媒所為

其實中日關係多得trump已經好左好多

日本真係赢得不够光彩

希望我国展現什麽才叫足球强国

光彩突破十六强

厉害了我的国

打完自己都打咗個冷震

支那垃圾賤種民族

點撚解刁帝要搞足球夢

贏國人好撚奇怪
一好心水清知道支國國足係爛泥
但去到亞冠又會瘋狂打飛機 吹到無囡亞洲一線球員etc

嬴國出場未

好撚叻呀支那！
繼北韓之後又一亞洲球隊捧走世界杯

好撚煩，贏國成個怨婦咁不停攞存在感

你踢都無得踢呀

用小龍蝦打飛機
點知仲要係打假J

中國小龍蝦征世盃 俄餐館不見蹤影
官媒稱輸出10萬隻 被斥造假

係自己地頭就點踢都得

打J打得太多，打空炮

古有東灜

今有支贏